紐澳 5G 捨華為，諾基亞坐收漁利

紐澳 5G 捨華為，諾基亞坐收漁利

澳洲伏德風和記今天宣布與諾基亞（Nokia）攜手合作，開拓澳洲的 5G 市場；日前紐西蘭的電信公司也捨棄華為找諾基亞。

澳洲伏德風和記（Vodafone Hutchison Australia）是英國伏德風集團 （Vodafone）與和記電訊（Hutchison Telecommunications）的合資企業，他們在 2018 年 8 月提出 150 億澳元（約新台幣 3,321 億元）購併澳洲 TPG 電信（TPG Telecom Ltd），因購併遭反托拉斯監管當局阻撓，目前仍在上訴程序中。

根據雙方的共同聲明，澳洲伏德風和記將於 2020 年上半年，與諾基亞共同開展 5G 市場。

伏德風執行長貝羅耶塔（Inaki Berroeta）表示，諾基亞將協助伏德風繼續改善對客戶的 4G 服務。諾基亞目前也已架設測試網路展示 5G 技術，這些地點也將成為伏德風首個 5G 商業網路覆蓋地區。

西方國家指控中國可能利用華為設備進行間諜活動，而排除華為參與 5G 網路建設。

澳洲也擴大國家安全管理，排除一些與外國政府關係密切的電信設備供應商參與澳洲 5G 建設，華為因此不得參與市場；雖華為再三否認相關指控，不過情勢發展結果讓諾基亞撿到便宜。

紐西蘭電信商 Spark New Zealand Ltd 的 5G 計畫，近日也已放棄仰賴華為，轉而選擇諾基亞。

5 eyes 5 eyes

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要24000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要6000人

deadline fighters 請出招

Vodafone 個coverage 廢撚到，正常人係澳洲都唔用啦屌你老母